政府200幾億買物業 領展好可疑

今日財政預算案，提到撥款200億，購置60個物業，以供設立超過130項社福設施，包括日間幼兒中心、長者鄰舍中心、到校學前康復服務等，預計約86000人受惠。

睇返「最有嫌疑」的領展，於本港有138個物業，當中迄今完成的資產提升項目總共71項，於香港訂立租約超過9300份。

要市區物業有市區物業，的確係同領展傾一炮過，點都快過要「又傾又砌」，要收集業權。

市區物業，同大孖沙傾，隨時又被批評勾結，不如同「自己人」傾。

問題一：

如果真係問領展買，算唔算「另類回購」呢？完大家一個心願？

問題二：

如果政府真係買，又做唔做到香港大業主呢？

答案係做唔到嘅，因為138-60＝78，領展就算真係賣，都仲大把貨。

問題三：

領展近年方向係做好管理，如果真係賣俾政府，其實收管理費會唔會仲有肉食？

問題四：

以資產價格來說，常說本港物業已到頂，其實對領展來說，如果真有其事，會不會是一場good deal？

睇返現時領展物業組合，佔面積百分比係以飲食為主，佔28.8%，其次係超市17.8%，服務業只佔10.1%（租金百分比10.7%），至於其他類包括百貨、文具店、報攤一類，就佔到23.1%。

筆者估計，如果真係要搵領展，以不得罪超市為大原則，被犧牲的相信就是其他類的那些小店吧～～

823 gogogo